日本在積極探討「週休3天」工作制

日本政府和自民黨內部出現了引入「每週休息3天」工作制的意見。考慮到日本國內少子老齡化進程加快，相關方面希望推動包括兼顧育兒和照顧老人等在內的多樣化的勞動方式。背後也存在新冠疫情使得遠程辦公普及等工作環境的變化這一因素。不過，相關制度不能只停留在單純增加休息日，而是要對時間管理型的日本傳統雇用體系加以改革，進行提高生産效率。能否實現這方面的制度設計將受到關注。

.....日本政府經濟財政諮詢會議4月13日討論了促使人才轉向高增長領域的方案。議題之一就是週休3天工作制。設想將這種制度活用於在研究所等掌握新知識和新技能的再學習。將朝著將其列入日本經濟財政運營與改革基本方針（骨太方針）的方向展開協調。

日本執政黨也在推進引入相關制度方面態度積極。自民黨的一億總活躍推進本部1月公佈了試行方案，表示將「廣泛引入」申請者可選擇週休3天的制度。最早將於4月內匯總相關建議。

週休三天
但星期五六都返公司自願ot

做死人

佢個三日迫你返屋企照顧長老同仔女
仲累過返工

全民消防員更

出四日糧做七日野

換龍門姐 個文化係咁 你話改就改
除非你話員工OT老細坐監啦

然後港豬仲好意思笑鳩日本仔社蓄

咪玩啦，喺大和民族身上唔work
依家都休2日，咪又係大把人星期六日返公司OT

設想將這種制度活用於在研究所等掌握新知識和新技能的再學習

agger. 無時間學新野何來創新？你估好似某國咁......

工作日個概念對社畜黎講係冇用

香港話5天工作
咪又大把工要返星期六
長短週

閒日OT補數

啱啊
仲有好多放咗工都要隨時覆WhatsApp

全世界改一星期放3日
香港都仲會有一星期返6日員工福利係每月4日假同7日年假嘅公司

Yes

返四日，但每日加埋OT返20個鐘工，日本又贏

正 有三日可以係屋企返工返夠24粒鐘

太多假期啦！
而家計埋一個月先返20日，仲有十幾日年再加公司額外假期！一個月先返十幾日工，好悶
利申：香港人

擺明啦，唔通真係比福利員工咁好人咩
仲慳返一日冷氣添

香港：後生仔加太少班，恐損競爭力

其實有冇諗過d人係唔想湊仔先返工

週休兩日 已經無時間學新野 做到成個人散哂 囉黎休息 瞓覺好過啦
日本公司出哂名血汗工廠黎

冇可能得 日本社畜唔ot唔自在